<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Clients / Installation on chat.darc.de Dokumentation</title>
    <link>https://hilfe.chat.darc.de/clients/</link>
    <description>Recent content in Clients / Installation on chat.darc.de Dokumentation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>de-DE</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Jul 2020 21:22:27 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://hilfe.chat.darc.de/clients/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Element Desktop</title>
      <link>https://hilfe.chat.darc.de/clients/desktop/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:27:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfe.chat.darc.de/clients/desktop/</guid>
      <description>Element Desktop Downloads für: Windows macOS Linux In den Desktop-Clients wird eine Videokonferenzfunktion angezeigt, diese wird aber nicht von chat.darc.de unterstützt. Dafür kann ganz normal treff.darc.de verwendet werden.
Nach einer Desktop-Installation ist darauf zu achten, den DARC Account zu Nutzen, und keinen neuen Account auf einem anderen Server zu erstellen. Hier am Beispiel von Element:
Dies wird durch Klick auf Bearbeiten realisiert. Dann landest Du nicht versehentlich auf einem falschen Server&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Element Web (Browser)</title>
      <link>https://hilfe.chat.darc.de/clients/browser/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 16:46:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfe.chat.darc.de/clients/browser/</guid>
      <description>Nutzung des Webclients Der einfachste Weg ist das direkte Öffnen von chat.darc.de in einem modernen Browser (z.B. Mozilla Firefox) unter der Adresse: https://chat.darc.de.
Starten Sie auf chat.darc.de.
Hierzu ist keine Registrierung nötig, der Dienst kann sofort durch Klick auf „Anmelden“ auf der Startseite https://chat.darc.de genutzt werden.
Durch das Klicken auf den Knopf &amp;ldquo;Mit DARC Anmeldung fortfahren&amp;rdquo; gelangt man nun auf die Anmeldeseite.
Dort sind folgende Eingaben zu tätigen: Mitgliedsnr. / Rufzeichen: Mitgliedsnummer oder Rufzeichen (keine E-Mail-Adresse!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Element Mobil</title>
      <link>https://hilfe.chat.darc.de/clients/mobile/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2020 09:29:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfe.chat.darc.de/clients/mobile/</guid>
      <description>Element Mobil Downloads für: Android (Google Play) iOS (iPhone/iPad) Android (F-Driod) In den Mobilen-Clients wird eine Videokonferenzfunktion angezeigt, diese wird aber nicht von chat.darc.de unterstützt. Dafür kann ganz normal treff.darc.de verwendet werden.
Abweichend von den hier gezeigten Screenshots ist bei iOS Element die Adresse des Homeservers mit chat.darc.de anzugeben.
Die folgende Bilderreihe zeigt Bildschirmfotos der Einrichtung von Android oder iOS Element:
Die weitere Anmeldung gestaltet sich gleich, wie bei den Desktop Clients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Installation unter Linux</title>
      <link>https://hilfe.chat.darc.de/clients/install_linux/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 09:29:07 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfe.chat.darc.de/clients/install_linux/</guid>
      <description>Installation von Element Desktop unter Linux Wir empfehlen das Installieren des Clients über die Paketverwaltung der jeweiligen Distribution. Die folgenden Befehle installieren den Element Desktop Client über die Kommandozeile.
Debian/Ubuntu sudo apt install -y wget apt-transport-https sudo wget -O /usr/share/keyrings/riot-im-archive-keyring.gpg https://packages.riot.im/debian/riot-im-archive-keyring.gpg echo &amp;#34;deb [signed-by=/usr/share/keyrings/riot-im-archive-keyring.gpg] https://packages.riot.im/debian/ default main&amp;#34; | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/riot-im.list sudo apt update sudo apt install element-desktop Fedora sudo dnf install -y dnf-plugins-core distribution-gpg-keys sudo dnf copr enable taw/element sudo dnf install -y element --refresh Arch Linux sudo pacman -Sy element-desktop NixOS nix-env -iA nixos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weitere Clients</title>
      <link>https://hilfe.chat.darc.de/clients/more_clients/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 21:22:27 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://hilfe.chat.darc.de/clients/more_clients/</guid>
      <description>Weitere Clients Für experimentierfreudige Nutzende gibt es neben Element noch zahlreiche weitere Clients, mit denen das Kommunikationsprotokoll Matrix genutzt werden kann:
https://matrix.org/docs/projects/clients-matrix https://matrix.org/docs/projects/try-matrix-now </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
